今年24歲人生真係好撚迷茫...

U GRAD 兩年, 做過三份工,
第一份11個月, 第一份兩個月, 第三份三個月
岩岩RESIGN左做廢青, 完全唔知自己下一份工想點
同屋企關係又唔好, 身邊朋友個個做緊野, 想搵個人SHUM下都冇..
負能量爆撚晒燈.....

對上幾錢人工

家境如何

16K

窮到HIHI
雙親退晒休

17grad, 12k only,

你要死既話不如我死先

第幾份工?咩行業先?

第二份，第一份做左個幾月走左，文職

樓主一樣都係24歲，雖然有返工但睇唔到未來。

點解咁快resign

搵工俾人問點解做咁短可以點講

本身做開咩工？

可知道~時候尚早~

唔怕 有我係到
我25 13k hd grad

本身讀咩科?
之後有咩打算?

點解?

因為搵唔到食, 之前做INSURANCE

第2,3份都冇諗住寫落CV

對上做INSURANCE

做邊行?

24歲雙親就退休，好大先生你定雙親提早退休？

地盤文職

加油

分享下

有冇得發圍?

有心做都可以搵到錢姐 做乜辭職

多謝你

地盤出手都咁低

做4個月開得兩個單. 頂唔到落去,
而且心理壓力好撚大

係咪一停工就生活唔到？

一樣24歲 依家都resign左準備日日係屋企量地
不過東家唔打打西家 樣樣都可以試下

望住銀行户口由6位數字趺到去2皮幾就知道係時候離開

之前做咩?來緊又打算做咩?

採購
陪屋企人 做下pt先 遲下再打算

其實唔使鬥，一定係我死先
30歲中五畢業，公屋，長期病患，失業

Lm

有 落手做囉

無計 學歷低

屋企都係窮，同兄弟姊妹逼埋一間公屋。
但暫時唔睇到自己會有能力買樓租樓，咁將來可以點生活
唔通真係住係到過世咩

我同屋企關係唔好, 完全溝通唔到,
羨慕你可以有好GE屋企人

有公屋
之前做咩?

頂唔頂得住先

學門技能拉

達標要開幾多單？

我都係, 但自己冇諗到太長遠,
目前只係想搵一份有前景GE工, 跟住草筆錢先再算

頂唔撚住 我長期病患 + 大肚腩

咩都做過下，都係啲阿豬阿狗都做得個種又做唔長
有公屋唔代表啲咩，無錢交租都係無得住
玩多幾年自殺算，發現自己真係生存唔到

求奇一個連登仔慘況都可以秒殺你

睇你做咩單,
平均一張30% COMMISSION

咩病?
肥就去減

加油 連努力的方向都搵唔到的確是好頹 好像人生毫無意義咁 我都是這樣 有興趣繼續聽落去嗎

屋企人呢?
有冇打算學門技能?
如果比你番番去20幾歲, 你會點做?

唔係想鬥慘，

巴打好大洗？

分享多D

4個月得3000蚊收入, 中間又要裝身又要SOCIAL

以為自己留言

返左兩年工戶口長期4位數字
儲錢真係好緊要，打算今年開始專心儲。
慶幸自己無女 ，可以安心儲。

人生都無意義了 那來動力減

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

點解草唔到錢?

意義要自己去搵
有冇野係特別想做?

最慘唔係窮，而係無希望。
啲樓貴到hi，唔係比人住。

初初返工有錢就洗，同埋第一份工得12k
過左兩年覺得係時候儲下。

巴打月入幾多，儲幾多

或者唔應該諗得太遠要去買樓,
做好目前GE事先

冇錢真係好冇安全感

95圍爐區
今年grad 本科興趣麻麻
唔通真係得返紀錄部隊呢條路

18k左右，差唔多月月清咁。

本科讀咩?

可能同屋企關係一般，所以想快啲脫離。

我月入同你一樣
不過好撚慳
點做到月月清?租緊樓?

目前既事就係儲錢，每日諗點樣增加收入，點樣慳錢

我同屋企人關係都唔好, 老母老豆加大佬都有精神病

上年份工得12k
自己大洗，又要比家用
仲比同事水左去玩相機
真係窮三代

唔記得講，單親家庭，老母係我好細個就死左
同老豆無咩兩句，細細個就淨係識屌鳩我，所以我無咩家庭觀念
佢退左休無野做，好似係D積蓄唔知佢洗到幾耐
我同佢講話無錢俾佢，我又要睇醫生，成日返返下工會唔舒服
如果俾我揀我會唔想病先囉，好辛苦

其實係陪下老人家咋
同屋企關係唔算得上好好 但係未至於差
都明白你有時好迷惘 搵個朋友傾下集思廣益
睇吓搵唔搵到出路啦

咁你大洗姐
利申18fg 終於儲到100k

咩意思離開 你唔係諗住咩呀 唔好呀

情緒病?
我同屋企人關係都唔好, 我係唔鐘意留係屋企個d人,
老豆老母都有精神病 番係屋企好撚大壓大,
寧願番工

唔好呀

所以今年開始修心養性

有咩儲錢心得可以分享下

24歲唔細架啦 好好搵下自己既興趣

可能真係會去學門技能,
唔係專科做文職都冇咩發圍

一字記之曰：慳

我話離開份工
放心我唔會睇唔開
我仲年輕, 相信自己未來會有出路

我都唔係專科㗎 不過行行都有需求嘅

我知.... 興趣唔可以當飯食..
所以煩緊應該搵咩工做好

我認為人生是毫無意義的 沒有人是有目標有背負地出生係依個世界 所有人都會死 所有人都只是宇宙的一粒塵埃 好短的總結就是

但

日子都要過 生活都要過 係依個資本主義社會 錢都係要搵 與其為左搵唔到人生意義係度苦惱 不如過開心一點 對身邊認識或者不認識的人好一點 最後就是多喝點水

希望幫到你

lm

又話個個5皮

IT狗

興趣轉工作 無經濟壓力試多幾份工

屌你唔洗交家用咩你

平時有咩消遣活動?
想知點慳法仲可以玩

比3k咋
我知已經好幸福

我都明呢種感覺
身邊d朋友都好有打算好好景 自己就on99
唯有真係咩都試下 試下試下就有d方向
見工比人話jumpy我都係照直講

咩background
有咁多工揀好揀唔揀去做保險

一路都覺得自己好撚慘
人又生得矮得160, 樣又細個,
屋企又窮, 老豆老母同啊哥都有精神病,
自己完全唔想留係屋企, 因為好撚大壓力.
唉..

第一份工得13K

放工返屋企寫App就係消遣活動
順便賺下廣告錢咁，增加被動收入

每月都會比一次自己買幾百蚊既野當獎勵自己既

都叫做專門技能啊

我之前都開過類似既post 我24歲 畢業未夠到年 得16k一個月

利申18fg
交比老母交左40k

積蓄幾多先？

對programming冇反感既咪做下p仔先囉
條career path唔差既

咪撚做support

試過D咩?

總共

當初太撚衝動屌.....
非三大BBA

每月平均比幾多?
佔月入幾多?
留返個錢喺自己到好喎

自覺唔係p仔既料 一複雜d既code要用好耐先睇得明 可能係個底打得唔好
未讀返書之前做過support 知係死路黎
另外最怕入左it呢個坑去到中年比人炒

積極考慮緊去一年wh先

我就grad 都好迷惘
同屋企關係唔好
又冇咩錢

準備出黎做幾年野 儲筆錢就移民
重新開始過

唉 每日都係on99咁返工放工 不停諗有咩機會發為 事實上就係捱死一世窮

22歲18k有層供緊既樓
我都好迷茫 返工行屍走肉咁

我成日都講programming language都係language黎，要浸先學得熟
冇興趣就一定覺得好辛苦

去完返黎心境可能唔同哂，支持你去

考返個電牌旁下身

屌你有層樓

你起碼有樣技能
我咩都唔識

我選擇唔寫落cv😂

衣家生活ok嘛？

重刷啦

岩岩grad就真係乜都要試下

失業無突破？

22歲已經有樓

同一年, 得兩三萬積蓄(全部股票), 失業九個月 對上一份10k

電牌？

咩background？
九個月都穩唔到工？

註冊電業工程人員

香港唔趁早走真係死撚硬
到三十歲又買唔起樓
買到個籠屋 又要供成世
莫講話要結婚 生仔

不如趁早走
人地國家百零萬已經有樓啦
之後筆錢養埋車 大把女食啦

點解一定要番工？
你到底係生存緊定生活緊

可以點走

同是24
雖然環境唔同 但一樣迷茫
日日都好唔想返工

最緊要唔好信連登仔講個個fg 5皮

技能都係自己搵返黎姐
細細個就好鐘意學野，又冇錢學，唯有自學
中學嗰陣就不斷上網乜都學下，織野，皮革，結他啊咁

平又平玩嫁姐，我部結他都係人地比，到依家仲用緊
皮革又可以執下碎皮練下玩下咁

有諗過入行做點心師傅

因為無錢

翻邊行？

唔好灰 頂住， 最緊要學到野知道自己要咩

利申$12k on9 銀行前線， now finance mid office $60k

儲筆錢 去第二個國家工作移民
英 美 澳 日 自己諗
依家唔走 到28歲就太遲

得淡笑，香港月入中位數得18 k

未u grad留明

之前24, now 30. 比啲時間自己

介唔介意分享多d？

睇你係咪一支公冇咪負擔/留戀囉
我就走唔到亦唔想走

做定準備

同你一樣都係好撚迷惘

有

有工但係要專業證書先可以正式做野
拎個證書前後用左九個月(中間有啲阻滯)
拎證書前做實習職位得10k

如果我細細好似你咁識諗，我宜家可能無咁頹。

重點其實係自己無恆心，同三分鐘熱到，根本唔知有咩興趣。

分享多d？

好多啊 靜態如admin文職果d又做過 動態果d sales 保安跟車都做過
我體力差 好勞動果d就無做 剩企果d就都頂到 番到懷疑人生

咩專業？

人工唔錯既文職啦
成日要ot同返星期6

same

都唔知算好定唔好
我係香港真係無咩留戀
少朋友 屋企人關係唔好 無父幹
仲有香港人俾大陸人全面入侵

仲要諗下如果你窮人 三十歲生下一代
下一代又重覆番自己痛苦

唯一唔捨得真係呢到言語同文化

做藍領？

如果前景ok就繼續做啦，興趣就係放工做

暫時無打算生下一代，無謂害人啦

岩岩辭左職 量緊地
不過準備同以前d同學搞studio

係香港我都唔會生
其他地方可能會既

前景唔錯 3年內會上40k
但好撚累 成日要帶野返屋企做

我都係，同女朋友有共識話唔生仔女
希望同到佢過下半世

自己做老細掂啦，工字不出頭啊

樓主想唔想做銀行？

我地人生可以點

u got time, bro. 唔使同人地比較，唔使理人地comment，嗰啲全部都係bullshit，慢慢嚟啦。

No one on earth knows what they really want.

本身 technical 已經唔勁
最怕就係去完一年返黎冇撚哂
btw 你點睇networking

日日做一大咋我無興趣嘅assignment 認真返工會唔會開心啲

無，因為好易被取代

同意無能力就唔好生
你有女朋友都儲到錢，究竟點慳

頂硬上啦，穩到錢先有生活

出面唔適合自己
唯有自己覓路

Lollll

front？

有女已經好好，希望你地可以長長久久

行動
唔好得個講字

我唔熟，我都唔清楚
不過淨係IT都好多範既，唔怕試多啲既

我知，但係當下真係好lost

唔係正字撚，不過你點做紀律部隊啊

樓主，大你2年。自己背景同經歷同你有少少似，亦經歷過「好撚迷茫」呢個階段。

一樣非三大，Media科。第一份工做咗11個月，第二同第三份工都係3個月。當時我都好迷茫，身邊人好似都習慣到office work，但自己唔習慣，覺得自己好廢。

Quit咗第三份工後，選擇從「興趣」入手，始終覺得有「興趣」嘅嘢，就算247都唔會有怨言，同埋相信「興趣」唔一定唔可以當飯食。

依家主力run自己design brand，另外做緊sports coach之類，我諗算係so-called SLASH？整體收入算係非專科同齡平均水平，希望每樣嘢都越做越好，慢慢up-scale上去：）

當年我24就快25都係迷茫到仆街，我諗同你現在差唔多。希望呢個分享幫到你，「快樂」與「健康」無價

23歲，一樣未搵到自己想做咩，純粹為左錢番工

可以好肯定答你，唔會

人手整都有市場瓜

休息完 依家繼續開工

20個陣就已經迷惘
今年24眼𥚃只有錢 返地盤3萬 夜晚返pt 1萬
只希望草到少少錢唔洗 日後餓死

咩叫p仔

我今年25 今年先u grad 點睇

係囉仲要拍拖我比哂錢
佢仲係學生，冇收入

扣埋老強就得17k左右
3k家用
買學費差唔多1k
600交通(全月通+其他)
lunch公司有canteen，廿幾蚊一餐
淨低就係拍拖洗費，拍拖都係講緊放工食個飯/星期六日出下街咁
都儲到10k左右一個月既

你可以想像而家個市咩都行機械化電腦化，有啲咩係電腦做唔到？

屌 點解啊

多謝，不過好難講，依家佢仲係學生都話肯挨，出到黎做野就可能唔同哂

唔好灰心 加油阿

原來保險狗

programmer

16grad, 之後讀多個degree 17再grad多次。18 第一年入職20k, 今年加到26k

因為assignment 唔會份份一鳩樣
低分咪低分超碼叫做有原因
返工個啲功課冇guideline 幾努力都可能會俾人屌

巴打咩病

點解？我都遲左2年

我一個人交通同食都3、4k
其實我都想有個女朋友陪下我，起碼有啲動力，但自己又好驚無將來。

sad but true
成日諗做好啲又冇人欣賞，hea做又係拎呢份人工，咁點解仲要努力做落去，然後就諗到好灰

今年24，準備full time 讀專科

讀書時間一定係人生最開心
日日同d fd 鳩下鳩下又一日
識d朋友最真
assignment ,gpa呢d隨緣啦

慢性腸胃病無得即刻好返

讀咩 邊度讀先

我都好驚同佢冇將來，佢同我都係公屋仔女，都唔知點解決住屋問題

你頭三份都唔係media？

唔知講咩好.....加油啦巴打,有咩唔開心嘅呻下啦～

係，好後悔嗰陣hea左好多光陰
返工之後啲時間變得好珍貴

翻完地盤仲翻到pt？

我有fd 26，仲遲你一年

你甘講其實行行都有機會比人取代

呢個真，一出到社會就咩都變曬

出版 / 廣告 呢類，算係同本科有少少關係

第二個讀咩？

我25 得38k
早左三年野啦屌

做*

今年先讀？ 幾歲到grad？

甘你老母

到全世界都機械化，手造就可能好值錢

我今年都24 resign左一個月
雖然本身有哂目標同計劃
儲左舊錢做生意 但係準備期間
姐係呢段時間 真係好辛苦
我自己係一個唔想停止工作既人
日日都只係想快d start 自己既business
唔係話想串想咩 希望你快d搵到目標
唔好話奴隸又點點點
做野係一定要架喇 但要搵到份算係期望以內既
咁樣日子好過好多 16k 24歲黎講
都係最多做左兩年野姐 我都係23先Grad
加油

抽居屋，雖然中既機會同買六合彩無咩分別，但都係一個途徑。

你地拍左幾耐，穩唔穩定?
希望你地可以keep到，出到黎做野真係好難搵到適合對象。

24 too, but no work exp

儲左幾多用黎做生意
如果失敗要由零再開始，我真係接受唔到
利申 冇咁既膽量

係咁嫁喇，一係你同個時代變遷上，一係你就做到無咗你唔得…

唔咁講啦，個個唔同

24已經做老細，勁！
衣架無野做日日係屋企r春袋都唔係辦法

未畢業？

試下做保險back office麻

好好同你女朋友溝通啦
出黎做野識到ge已經唔係個種感覺

放下負能量

上次有抽白單，都唔會中嫁啦
遲下真係同佢過人世，咪抽白居二，家庭易中好多既

拍左三年半，唔長唔短，佢係我初戀

唔想再做文職

係外國讀啲垃圾科 唔想讀落去
番黎重新讀過一個degree 哂左幾年
巴打點解遲呀又

其實係開餐廳 同朋友加埋3個
一人夾左30幾萬 total百幾左右
不過我都係做2-3個月就出返黎做
跟住就交哂比partner們
本身account 做左3個月big four 走左
因為唔岩自己 唔想成世做狗
之後幫完餐廳手會做銀行

第一份覺得行業無前景
第二份其實ok 但想識下sales
所以就轉去做保險
但最後發覺自己做唔黎所以走埋

２４歲大把路揀 係咪８大grad先

24草到30幾個

係啊，好似太多路，唔知點選擇

26歲，今年入政府低級文職15k

我都抱有希望既，所以先努力儲錢，起碼佢畢業嗰刻我都儲左一筆錢先
到時佢有收入，又想搬，咪租樓囉
或者再儲錢買樓結婚咁
總之都係儲定啲錢先算

畢業果時有10個
跟住上年有d投資成功左
所以突然有呢個數 其實好-6
冇咩心得...

aco？

巴打本身做邊行？ 冇爬文

無錯，最緊要草定筆錢先

big4唔係挨幾年就好好多嫁喇咩?
前提係挨到

同人夾份做生意真係好癲，幾好兄弟都好，一講錢做生意就缺裂

26歲 HD grad
第一份長工係文職 做咗兩年
第一年11k 第二年12k
不過本身諗住過澳門發展
所以個份文職工只係騎牛搵馬
而家月入33k

利申:揸兩邊證 而家做個份工請澳門人only

衣架做乜？

唔夠錢都冇計 大家識左咁耐 應該okay既
我唔知自己挨唔挨到
但係要挨之前 我已經決定左唔會再繼續
我有自信出黎闖下會比捱big four更好
一世打人工 又唔係搵得多真係好撚on9

馬交嘅正苦工

我一直都好鐘意依個icon, 無奈得黎得啖笑

fg 搵唔到工

ugrad 去考aco or ca會唔會覺得浪費jor個學歷？
希望你屋企人可以大步欖過

都未grad

我都覺好難儲錢

當初邊會諗太長遠，個陣只係想有個degree讀

我諗冇人想一世打人工既
我都諗好多方法增加被動收入
依家儲左100k，應該會諗下投資，不過唔太想依家入市

23 ，17年grad
同你一樣轉左幾次工，因為係轉行，人工冇升過
好灰 唔知自己想最咩係最慘
再轉行真係驚比人話jumpy

23歲17fg
26k 好迷惘 半工讀緊

供股先囉
如果就咁繼續儲 一個月只會多1x蚊
收息股一年10皮都有6千呀

係
我本身15grad, 做左一年full time, 之後再讀左兩年civil hd，呢家仲做緊工程相關既野，不過冇諗住讀上去，見到d 人每日收工時間平均都要成9點，中層果d成四十幾歲人返工仲要咁chur就覺得唔係我想行既路
咁岩有aco offer 就要左先，之後諗住再報政府其他工程相關，hd 要求既既工試下

最緊要係忍手唔好亂買野姐

利申，買幾百蚊野會左諗右諗，買完開心之餘，又會心痛

祝你屋企人早日康復

唔緊要啦 到左30歲都係會咁撚迷茫架

咁仲有咩地方慳到

有考慮過月供股票既，不過我可能直接等低少少價就入市算數
都係諗住入某幾隻高息股

邊行升得咁快

樓豬 我同你一樣24歲

剛剛辭左份22k既工入行保險

介唔介意留tg傾下

我上面有寫我每月大概支出
老實講，慳就唔算話好慳，只係冇乜非必要洗費

PC仔

轉過d咩行啊你？
無錯，唔知自己想點先係最大問題

傻啦，大家係度放下負有咩所謂，振作啊！

26k已經好好啦
有咩迷茫？

都岩 但依家反彈日日升緊
個市真係弱撚智

入政府真係無得輸

哈哈，就係無方向先死

巴打30歲？

等下先算，投資最忌心急

@kenny0809

兩科都係social science ，唔自爆

有無人覺得呢個post已經係半哂命多
真係迷茫的case得小貓三四隻

除左社工仲有咩

可以一齊吹水

15 grad
原來時間過得咁快

唔好咁講，每人都有佢迷茫既地方

只能說成功人士太多 搵緊16k表示想end life

生存緊 比3k家用 咩計劃都未有

做左2年啦我一樣16k
4K 家用
1500grant loan

穩唔到食
打波，寫下野，聽下歌

我讀mkt既
第一份工物管 然後依家pr
但感覺pr冇咩前途 又有少少想轉去banking
真係覺得自己好差 其實自己本身自己讀書成績唔錯
但依家身邊既同學朋友 都高人工過我了 自己係事業上仍然冇咩發展
唉 最近因為事業同感情搞到個人好抑鬱
都唔知點算

陀飛輪

25歲仔 工作五年 27K
返緊part time U
又考緊Insurance
家中有廢老豆
之前太大洗
現在每月一萬月供股票

same
穩咩工都未知
唯有翻下pt先

22 32K U grad 2017

banking人工高啊，但係壓力都唔細
感情咩事啊？

其實大把非專科非BBA非IT u grad人 fg得13-14k
唉

大部份人的故事都唔容易
咬緊牙關堅持下去✊🏻

廢老豆x2

爛賭加爛脾氣

曬命

專科勝在穩定

不過如果搵banking 我都唔知點同hr解釋又轉行
再者真係轉左行又發現自己唔岩 我人生真係砍掉重練
之前同一個人都曖昧 雖然事已久 自己仲未放得低

我果個病左
但佢以前唔讀書 唔進修
唔識投資又亂投資
窮人唔識教就真係唔好生

所以我唔明呢個post唔少人迷茫d咩
一係就護士 (但如果淨係為而做護士....) 一係死去做地產賣保險 sales
另外就係政府工

照直講行業前景比較好
唔需要想太多啦，穩咗先算
用工作麻醉自己，我之前岩岩翻insurance就比條女飛，我都係用呢招

我指非專科人

呢個真，窮都唔緊要，唔識教真係好大問題
d脾氣臭到仆街，後生穩到錢又賭曬唔買樓

多謝你啊巴打
希望可以令自己盡快忘記

其他個d呢

覺得好無希望 好想離開香港

做男人最緊要都係有錢

4年 一個人
原來可以咁大改變

唔想大個

好多都去左做入境 20k起跳

我係c打啊
不過做女人有自己錢都好緊要 好想搵多啲錢

係香港生活壓力真係好大

是我始終拒絕成長嗎？
仲係覺得自己好細個，好多野都做唔好

身邊d中學同學都去曬做，穩穩定定每年跳pt

每個人都會變，自己有錢最緊要，唔好靠男人啊

我都20歲頭 fg畢業就咁好搵到份工 點知份工同事西老闆西咁俾壓力 好多外來壓力 唔知點算 最後做佐2個月多d就慢性胃炎 依家搵唔到工已經5個月啦 之前洗好多錢睇病 依家病一時好一時差 唉 都唔知可以做咩工我想搵錢啊 ！

其實身體更重要 希望你依家搵緊錢唔會將來洗更多 記得買保險

係

最緊要養好個病啊，錢可以慢慢穩！調理好個身子先

加油 我都以為揾到好工 點知又係遇著西上司 做咗兩個月多d冇做

咩工

tg傾？@kenny0809

點西法？

我都係想死

巴打唔使迷茫既 ...
有大把人 30 歲 20K 人工都冇
有大把大玩到 30 歲先定性搵份長工做
有大把人唔識死有幾多使幾多

你只係 24 歲
仲有好多時間認識自己

好諗我都算幸福 但都好大壓力

當初都係覺得自己後生先去試insurance，最後收皮加戶口由10皮得翻25000
但總算試過
今次都算我人生谷底，唉

何解？

我依家係咁調理 都冇辦法 中西醫都有睇 唉 好煩其實搵工又唔得 感情都係咁...

大把呢d case 其實真係好少係好工

佢話social sciences
應該社工
or pgde做教師

穩工係因為身體問題唔請你?
感情又咩事啊?

冇咩特別大理想

呢D病好大成因係壓力
去做下其他野分下心會好D , 做下運動

唔係 身體其實有時好都正常人冇分別 唔好時候就成日想嘔冇胃口咁 感情就係因為病同5年男友分手原因佢冇理過我其實係多重打擊

其實都有 我呢排散步好多

平平淡淡都係一種幸福

下個更可愛啊絲打, 最重要都係養好個身子先!

冇啦 其實我都想有個支持自己既人 陪著我走

有個人陪住自己去面對挑戰又真係唔同D...
係香港女仔唔會冇人追GE,放心拉

巴打你個名
我都係24，一齊加油

我毒之前拍拖更加斷曬男關係 出來做嘢更加唔會識到仔
係啊 我都想就咁永遠 但佢冇將我放係第一位

做人呢就唔好諗太長遠, 都係見步行步,
摸著石頭過河
事業OK嗎?

社科撚 老過樓主
對上一份工完咗約唔想繼續做所以冇續到約，諗住比少少時間自己重新諗下想做乜。到到而家已經冇做野幾個月，頹撚到on99 。

時間係就係多咗好多，可以用嚟做自己鍾意嘅野，但時間一長個人就好易諗埋一邊，有時朋友約食飯都唔想出嚟，自我價值變到好低

而家除咗上求職網同連登之外，大部份時間都拎嚟睇書睇報紙，係屋企自我進修下英文，其實最驚hea得太耐連工都唔想搵

好D去諗, 起碼冇去到結婚先知佢心入面冇你啊,
之後拍拖唔好再將所有時間同精神放曬比另一半拉
玩下義工, 多D同FD出去玩, 好容易就會有男仔埋身

做保險好多都好斜 又鐘意借錢 唔知點解10有8,9都有數喺身

一開始係會好爽, 但之後就會亂諗野
BTW冇打算做番本科?

呢行好多黑暗野,而且銷售難度太高

連工都未搵到

有無話想穩咩啊？

又話保險佬好好搵
4個月就已經頂唔到，係你唔夠賤搵唔到單定係點

失敗個d無講出黎者
我係唔夠賤，出賣唔到自己良心

社科撚，同你一樣24
香港冇本科就業機會
兩年轉左三份工
第二份係比老細迫走，因為有個皇馬褂相中我個位
大學識班fd好大洗，有時唔洗埋一份就會冇共同話題，前排佢地玩水晶，真係冇錢玩冇跟住洗，兩三個月就疏遠左
咁先開始存倒錢，但又冇左班人一齊玩好悶
最近take左aco offer，你問我覺唔覺得ugrad做aco好廢，我覺，尢其係睇住班痴線old seafood就好似見到未來既自己
但至少唔會比人叫入房迫你自己走

做住aco考其他又得，最緊要知道自己想點

雙親退休 睇黎巴打有排捱收拾心情快手搵下份工啦

抽居屋

又一天

唔係，做19sales

Sales

上少d連登唔好睇咁多fg50k就會好過好多

Ibank bo
唔係升 入職就係呢個數

當你見到身邊d同事
你就會有比較

我都係24歲先搵到自己出路 而架間公司都做左幾年

之前都係兼職，仲有一排成年都冇返工

不如解決個關係問題 洗少好多錢
唔解決都得 以後儲錢租劏房

無咪無
唔使儲錢呀咁大使

搵到份穩定既工
不過冇目標, 過得一日得一日

其實都係...我覺得去到最後時候..佢係享受我鍾意佢既感覺我同佢出去 同佢講唔舒服..叫佢咪玩手機佢都好似聽唔到咁...真係好傷心
如果真係有幸再有人鍾意我 唔介意我病 我諗我可能好快好返 起碼心理舒服

23，份工頂薪得三萬唔知第時點算

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我覺得已經唔算差 我細你少少仲搵緊工

一係做返十年八年，睇下到時人脈夠唔夠去做判頭做到就fatfat囉

搵下啦，放得低身段做地盤都唔會唔夠使。只係唔好學埋叫雞賭錢就得㗎啦

你講我？我女人

日日如是

sales穩得多窩

擺到明鳩up

老套d講句，人比人比死人，知足常樂

做邊行啊？

自己無其他目標想做？

我都明白，但調整唔到心態，所以都返得唔開心

呢d人真係賤到，唔鐘意就早d出聲啦，唔好拖住人。
有其他人中意你之前我覺得你要對自己好d先，唔好下下都指意其他人

咩工？

或者可以同比你差ge人比較，你會開心翻

24 here
有30幾個係正常
打工同做生意雙線行駛

22歲時做左一年半野,覺得自己入錯行,23歲半轉行由0開始,12k起跳,依家加左人工都係得14k...鳩...

但我覺得最緊要學識儲錢,就算你人工低,你有資本都可以買下股票收息...盡量一個月交埋家用儲8千蚊...

同埋揾到真心想發展既行業係好重要,就算你人工低,你都可以同家人/女朋友講你第時想點,起碼俾自己同身邊既人知道你係有計劃,而唔係就咁打工諗住30歲都係揾萬幾蚊...

所以做緊垃圾工萬頭7al ot無補水既人好快d走,要轉行既快d轉行...如果唔係一定後悔...

不過依家轉左行都唔係好好景,都係做到仆街...

佢有話鍾意我 好鍾意 但係我見唔到行動 佢話我唔信佢 但係行動真係唔見我分手之後初期其實都有時係佢樓下行..但係慢慢見佢都係冇行動就心淡啦

工程

我都唔知佢地
但冇班人一齊玩好毒

身子弱就做運動啦
我之前都睇左成年中醫 冇好過
只有自己先明個隻病既痛苦
自從每日做運動就唔洗睇醫生
懶只不過係俾自己既藉口

利申: 有拍拖 返2份工都有時間做運動

如果唔係跟到好老細/創業jj
aco其實唔錯。。

同樓主一樣 24歲
15k 半工讀緊 下年先grad 儲勁少錢
眼見其他同齡個個穩定收入同儲蓄
唯有同自己講努力d

U grad 13k

留名

但唔迷茫

因為人生本來就做咩都唔一定有回報

活在當下，做好目前嘅嘢就算

LM 同樣番過三份工
依家番緊pt吊緊命 想搵長工但冇方向...

2年前 非十大ugrad 都係12k
而家全收入係個時既2.5倍
唔洗灰

巴打做邊行？我做補習咋

一份係空運(本科)
另外創業係做網站／網上推廣(year1已經入行)

我有做啊 你都係呢個病？我睇佐中醫佢都話我身體弱我都希望早日康復...多謝你意見
最後祝你幸福

其實我都想可以試下創業 不過網上可以做到咩

我係內臟發炎
邊到都有機會
中西醫都試過
個時中醫針灸 隔日一次都冇用
瞓多啲 做下運動 唔好成日諗著自己係病人 就會自然好

網上大部份都做到
最多咪租個hotdesk
其實創業本金唔需要多 幾萬足而
最重要你肯唔肯放時間落去
因為自己時間都係錢黎

係咪會週身唔舒服？唉 我都係好煩 我覺得自己俾自己壓力大所以咁

係呀 瞓唔到 又冇氣冇力
全身唔舒服咁囉

但係外表完全睇唔出
西醫驗身仲要係超乎常人咁健康

的確係自己俾壓力自己先會變咁
其實絕症黎 我一唔做運動都會返發
當個病跟足我一世 咁就會冇咁緊張

我24，冇家庭壓力，而家份工文職14k但返5日半至6日又遠，冇乜野做，冇學位想進修下，應該點好，唔想再坐係到

我都係 胃唔舒服就好難訓得好
不過我有照胃 就係發炎咯
啱啊 其實真係 但係做人點會冇壓力啊
我都唔知點算 其實我都有做運動
一時好一時差咁 唔知係咪受心情影響定點

我有計過計數 一讀書基本上要6年先回到本
倒不如用其他方法增值自己
加多張沙紙去做狗係加唔到幾多人工

進修啦 大把機會

唔會好架啦 你當佢係你生活一部分
唔俾佢影響你日常生活就ok
反正都醫唔好

加油樓主
利申31a0搵萬4

22 18fg搵得17.5k都儲唔到錢 人生好迷茫

洗左去邊

啱啊 我依家都開始新生活 做返pt 一直搵fg

近金鐘果面番工 野食好貴 交4千家用 千6學債 扣埋mpf一個月先儲得5-6千

我34歲都好想做廢青..

你點平衡兩邊？份工工時唔算長？

我份工一星期超過50個鐘，好難分身創業

空運個邊係文職黎 搞得掂啲野就得
唔洗打卡 對上已經係經理級 所以冇人管
咁當然 我要做到半日都唔洗就可以做晒幾個人都做唔掂/唔識做既野先啦
所以計時數應該每日5.5個鐘左右 返5日

創業個到就用遲到早退啲時間見客
主要見客同傾一啲新既生意機會
夜晚就幫手做啲job(有另一位partners全職做)

一份超過45個鐘就換左佢啦
情願人工低啲
唔係根本偷唔到時間做其他野
改變唔到就繼續俾佢榨乾
無限loop

5-6千都叫有啦
好過好多人喇

打磨師傅價都係千二左右一工

好犀利

好景就係

其實20幾k 對於同齡人黎講好似唔錯
但 20幾k 又有乜撚嘢用......

忍手唔買野真係好難我成屋未開嘅垃圾

你有冇做斷捨離？

冇可以點開始

有本書你可以睇下既 不過如果買嘢你真係要份需要想要同必要咯

仲有八個月24歲留個靚名
18fg做咗幾個月嘢真係好lost下

而家份工0 OT 做嘢輕鬆 同事上司都好好 五天工作 收工就真係收工
但係好撚悶 接近冇嘢學 工作前景升職望唔到...

又考唔到政府 啱啱收到reject letter
好想死 好灰 好想快啲轉工止蝕
每個月得14K點生存

理論我真係明，實際真係難做到

咁真係冇辦法 啊 真係靠自己

個撚個都想搵三四萬一個月
其實你地讀咁撚多書，又唔係唔知最低工資既惡果，而家出哂黎啦
請個乜都唔識既保安都萬三四，你期望老闆可以出幾多人工比有學歷既人?
不嬲都係想高人工一係就跑數，一係就地盤架啦。除左醫生律師之外

Btw多謝你咁有耐性應我，希望有日我會成功

首先唔好諗住跳！！！！
第二我覺得你先剛剛起步 唔好咁快放棄...我細你幾歲，本來返緊工都因為病而drop工..我信慢慢會更好
第三 女冇 其實可以改變下 你樣咩問題？肥就減 換下衣著髮型etc..我覺得人唔會成日都咁差 只要自己肯改變下（其實冇女都唔會點，你有朋友啊嘛）
第四 你可以參加唔同嘢試下同女相處先，拍拖都係由朋友做起...唔好咁灰
最後 加油啦

我27 都仲係做緊文員仔
日日都唔知自己做緊乜咁
就黎resign 唔想撈
努力搵其他出路好過啦

啱啱24歲，份糧又係月月清咁濟，家用都無左3分1，唔知有乜將來

做邊行穩幾多？

就24 冇番過工 跟屋企做會唔會算比較好 唔太等錢用既算係

屋企公司幫手？

朋友 我30中先剛搵到份30K既工

十幾年前岩岩出黎做野 我都係不停轉

個個老友都話 你又轉牙？

冇野格 唔岩搵到岩 最重要係唔好洩左氣唔去搵

你見得工多 應付見工場面反而越來越得心應手

屋企人有好轉都
keep 住有穩工？

最近真係無動力去穩工，因為係唔知穩咩工，日日係屋企量地
介唔介意分享下呢十幾年ge 經歷？

最初我冇沙紙 好記得一開始只係得7千幾人工

頭幾年不停轉 因為我果行要捱更抵夜

有做過大公司，細公司 30歲前一兩年左右轉一份

亦試過有D做一兩個月覺得唔對路即走

做過文員，Supervisor等等 呃左兩三年super經驗

30歲想轉型，做左另一行 又讀左張top up

就開始send d M grade既工

最後見成左一份 就係咁

好迷惘啊！見到樓主你畢左業之後，
如果你想傾下可以搵我呀，釋放下負能量都好呀。

我都試過我明白巴打加油

轉過好多行？

你都係？

點走出黎

轉左一次 轉行又要維持返咁上下水平人工 唔易

要有決心

你應該好我少少 我d親戚都睇我屋企同我自己唔起 老土d講句就係因為咁唔想比佢地睇死 所以激勵自己走出迷惘

我個行都係要捱更抵夜 已經捱咗三年 覺得唔對路

試下搵政府工考 負碌咁考到 五月返新工

雖然錢平均搵少四千一個月 但政府長遠有保障 希望冇做錯決定

大把人40up
仲搵緊18k
到時你跳海都未遲

我細你小小，但都有jumpy過一段日子。

政府工穩定呢個係事實

只是個位hea定cam要睇彩數

如果係社福，物流署，郵局

好多野做下有朋友做緊

後來點穩到想做個行

有個fd 25歲，出黎做野4，5年仲係做緊pt waiter

紀律部隊啦柒頭
人地讀完毅進搵2萬幾仲要福利好好

本身讀完出黎都注定做果行，不過前前後後都轉左兩三份工。
每份都覺得唔係適合自己，有好多原因，所以就選擇離開。
不過而家果份我覺得幾好。

做社署呀 始終想試下office hour返工
有時候唔試過真係唔心息

加油呀

酒店啦，今年加左18k左右

今年就黎25歲，畢業論文寫唔出。
好驚畢唔到業。

學士呀。
資料都齊，我開始啦。
始終好唔好都要畢業。
我好想move on，大學讀得好辛苦。

17fg，對上一份工24k，辭左係屋企打機做廢青等屋企人養

死啦，我17fg 先12， 仲要屋企人有事
兩隻貓有事，成年儲落黎既儲蓄即刻蒸發

戶口得翻兩萬幾蚊，仲未穩到工

我依家咪同你一樣，戶口無晒錢，工都無搵

但係我仲要養埋佢地

丫，我都係失業，因為要照顧屋企人

咁你求其搵份工都最少有12k啦，怕咩，只要你有心想搵野做

我唔怕，我怕既係屋企人問題

我覺得最緊要自己對果行有興趣，先會繼續做落去。同埋要培養其他興趣，等自己工作以外都有娛樂

我本身做緊ngo , 人工好低，但我真心鐘意我果行，又唔會討厭返工，依家part time 讀緊社工